# Translations template for Learn GDScript From Zero.
# Copyright (C) 2022 GDQuest
# This file is distributed under the same license as the Learn GDScript From
# Zero project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Learn GDScript From Zero\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/GDQuest/learn-gdscript\n"
"POT-Creation-Date: 2022-03-26 17:50+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2022-04-05 04:19+0000\n"
"Last-Translator: Bandal <drbandal@protonmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/learn-gdscript-"
"from-zero/application/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.12-dev\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"

#: resources/QuizInputField.gd:17
msgid "You need to type a whole number for this answer. Example: 42"
msgstr "이 답변에는 정수를 입력해야 합니다. 예: 42"

#: resources/QuizInputField.gd:22
msgid ""
"You need to type a decimal for this answer. Use a \".\" to separate the "
"decimal part. Example: 3.14"
msgstr ""
"이 답은 소수점을 포함하여 입력해야 합니다. \".\"를 사용하여 소수 부분을 구분"
"합니다. 예: 3.14"

#: ui/UILesson.tscn:90
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ui/UILesson.tscn:125
msgid "Practices"
msgstr "실습"

#: ui/UINavigator.gd:350
msgid "Go back in your navigation history"
msgstr "내비게이션 기록으로 돌아가기"

#: ui/UINavigator.gd:353
msgid "(no previous history)"
msgstr "(이전 기록 없음)"

#: ui/UIPractice.gd:133 ui/UIPractice.gd:191
#, python-format
msgid "Hint %s"
msgstr "힌트 %s"

#: ui/UIPractice.gd:216
msgid "Validating Your Code..."
msgstr "코드 확인 중..."

#: ui/UIPractice.gd:269
msgid "Running Your Code..."
msgstr "코드 실행 중..."

#: ui/UIPractice.gd:300
msgid "Running Tests..."
msgstr "테스트 실행 중..."

#: ui/UIPractice.tscn:138
msgid "Suggested Solution"
msgstr "해결법 제안"

#: ui/UIPractice.tscn:189
msgid "Use Solution"
msgstr "해결법 사용하기"

#: ui/UIPractice.tscn:207
msgid "Leave unfinished practice?"
msgstr "실습을 완료하지 않고 나갈까요?"

#: ui/components/BigGreenButton.tscn:24
msgid "Button"
msgstr "단추"

#: ui/components/CodeEditor.tscn:161
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: ui/components/CodeEditor.tscn:175
msgid "Pause"
msgstr "정지"

#: ui/components/CodeEditor.tscn:190 ui/components/RunnableCodeExample.tscn:78
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: ui/components/CodeEditor.tscn:212
msgid "Solution"
msgstr "해결법"

#: ui/components/CodeEditor.tscn:226 ui/components/OutputConsole.tscn:43
msgid "Output"
msgstr "출력"

#: ui/components/CodeEditor.tscn:241
#: ui/components/popups/LessonDonePopup.tscn:198
#: ui/components/popups/PracticeDonePopup.tscn:165
msgid "Continue"
msgstr "이어하기"

#: ui/components/ConnectionIndicator.gd:17
msgid "Connected to the server."
msgstr "서버에 연결되었습니다."

#: ui/components/ConnectionIndicator.gd:20
msgid ""
"Can't reach the server. The server might be down, or your internet may be "
"down."
msgstr ""
"서버에 연결할 수 없습니다. 서버가 다운되었거나 인터넷이 다운되었을 수 있습니"
"다."

#: ui/components/GameView.tscn:72
msgid "Paused"
msgstr "일시정지됨"

#: ui/components/GlossaryPopup.tscn:37
msgid "Term"
msgstr "용어"

#: ui/components/GlossaryPopup.tscn:53
#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:74
msgid "Our error explanation."
msgstr "오류 설명."

#: ui/components/LockedOverlay.gd:14
msgid "Can't reach the server. The tests will be less precise."
msgstr "서버에 연결할 수 없습니다. 테스트는 덜 정확할 것입니다."

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:39
msgid "ERROR:"
msgstr "오류:"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:47
#: ui/components/ScrollableTextBox.tscn:43
#: ui/screens/lesson/UIContentBlock.tscn:68
msgid "Placeholder text"
msgstr "입력안내 텍스트"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:62
msgid "in"
msgstr "내, 안에"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:68
msgid "FileName"
msgstr "파일명"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:75
msgid "at"
msgstr "~에"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:82
msgid "0:0"
msgstr "0:0"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:92
msgid ""
"Sometimes errors are reported outside of your code. Why does that happen?"
msgstr ""
"코드 외부에서 오류가 보고되는 경우가 있습니다. 왜 그런 일이 발생합니까?"

#: ui/components/OutputConsoleErrorMessage.tscn:101
msgid "Explain"
msgstr "설명"

#: ui/components/OutputConsolePrintMessage.tscn:23
msgid "Value"
msgstr "값"

#: ui/components/Revealer.tscn:74
msgid "Expand"
msgstr "확장"

#: ui/components/RunnableCodeExample.tscn:96
msgid "run()"
msgstr "실행()"

#: ui/components/popups/ConfirmPopup.tscn:115
#: ui/components/popups/PracticeLeaveUnfinishedPopup.tscn:119
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: ui/components/popups/ConfirmPopup.tscn:127
#: ui/components/popups/PracticeLeaveUnfinishedPopup.tscn:131
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:46
msgid "Original error message"
msgstr "원래 오류 메시지"

#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:65
msgid "Why this happens"
msgstr "왜 이런 일이 발생합니까"

#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:82
msgid "How to fix this"
msgstr "이 문제를 해결하는 방법"

#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:91
msgid "Our suggestion on how to fix it."
msgstr "해결 방법에 대한 우리의 제안."

#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:102
msgid ""
"Sorry, we don't have this particular error message covered yet!\n"
"\n"
"Please, use the [b]Report[/b] button in the top-right corner to tell us more "
"about how you've got it, and we will try to improve our knowledge base for "
"the next version of the application.\n"
"\n"
"[center]Thank you![/center]"
msgstr ""
"죄송합니다. 이 특정 오류 메시지는 아직 다루지 않았습니다!\n"
"\n"
"오른쪽 상단 모서리에 있는 [b]신고[/b] 버튼을 사용하여 어떻게 알게 되었는지 자"
"세히 알려주세요. 그러면 다음 버전의 애플리케이션을 위해 지식 기반을 개선하도"
"록 노력하겠습니다.\n"
"\n"
"[center]감사합니다![/center]"

#: ui/components/popups/ErrorOverlayPopup.tscn:128
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: ui/components/popups/ExternalErrorPopup.tscn:66
msgid "Where do external errors come from?"
msgstr "외부 오류는 어디에서 발생하는가?"

#: ui/components/popups/ExternalErrorPopup.tscn:83
msgid ""
"Lessons in this course are constructed in such a way that you only need to "
"edit the [b]important bits[/b]. But there is much more code outside of what "
"you see that makes the project run.\n"
"\n"
"This means that sometimes changes that you make can affect code that you "
"have no control over. But don't worry, you can still fix all the issues "
"yourself with the code you [b]can[/b] edit!\n"
"\n"
"[i]This is kind of like game engines work too.[/i] There is a lot of hidden "
"code that they execute to make sure your projects runs smoothly. And yet, an "
"error in your scripts can break them. We'll try to explain how to address "
"each individual error that you face. Quick, click the [b]Explain[/b] button "
"next to the error message!"
msgstr ""
"이 과정의 수업은 [b]중요한 부분[/b]만 편집하면 되는 방식으로 구성됩니다. 그러"
"나 보이는 것 외에도 프로젝트를 실행하는 코드가 훨씬 더 많습니다.\n"
"\n"
"이는 때때로 변경 사항이 제어할 수 없는 코드에 영향을 줄 수 있음을 의미합니"
"다. 하지만 걱정하지 마세요. 편집[b]할 수 있는[/b] 코드로 모든 문제를 스스로 "
"해결할 수 있습니다!\n"
"\n"
"[i]이것은 게임 엔진도 작동하는 것과 같습니다.[/i] 프로젝트가 원활하게 실행되"
"도록 하기 위해 실행하는 숨겨진 코드가 많이 있습니다. 그러나 스크립트의 오류"
"로 인해 스크립트가 손상될 수 있습니다. 우리는 당신이 직면한 각각의 개별적인 "
"오류를 해결하는 방법을 설명하려고 노력할 것입니다. 빨리, 오류 메시지 옆에 있"
"는 [b]설명[/b] 버튼을 클릭하세요!"

#: ui/components/popups/ExternalErrorPopup.tscn:119
msgid "Got it!"
msgstr "알았다!"

#: ui/components/popups/LessonDonePopup.tscn:133
msgid "Lesson complete!"
msgstr "수업 완료!"

#: ui/components/popups/LessonDonePopup.tscn:142
msgid ""
"But there are still some practices\n"
"that you've skipped."
msgstr ""
"그러나 여전히 몇 가지 연습이 있습니다.\n"
"당신이 건너 뛴 것입니다."

#: ui/components/popups/LessonDonePopup.tscn:155
msgid ""
"[center][b]Stay[/b] and revisit the study material,\n"
"or [b]continue[/b] the course.[/center]"
msgstr ""
"[center]학습 자료를 [b]저장하고[/b] 추후 방문합니다.\n"
"또는 [b]계속[/b] 과정을 진행합니다.[/center]"

#: ui/components/popups/LessonDonePopup.tscn:183
#: ui/components/popups/PracticeDonePopup.tscn:144
msgid "Stay"
msgstr "머무르다"

#: ui/components/popups/PracticeDonePopup.tscn:89
msgid "Well done!"
msgstr "잘 했어!"

#: ui/components/popups/PracticeDonePopup.tscn:98
msgid "You completed the practice."
msgstr "연습을 완료했습니다."

#: ui/components/popups/PracticeDonePopup.tscn:110
msgid ""
"[center][b]Stay[/b] and play around,\n"
"or [b]continue[/b] the course.[/center]"
msgstr ""
"[center]더 연습[b]하거나[/b],\n"
"과정을 [b]이어합니다[/b].[/center]"

#: ui/components/popups/PracticeListPopup.tscn:67
msgid "Practice List"
msgstr "연습 목록"

#: ui/components/popups/PracticeListPopup.tscn:115
#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:226
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ui/components/popups/ReportFormPopup.tscn:66
msgid "Report an issue"
msgstr "문제 신고"

#: ui/components/popups/ReportFormPopup.tscn:83
msgid ""
"If you face an issue in the app, please click the link below to report it on "
"GitHub:\n"
"\n"
"[center][b][url=https://github.com/GDQuest/learn-gdscript/issues]GitHub.com "
"> GDQuest > learn-gdscript > Issues[/url][/b][/center]\n"
"\n"
"On that page, you can report any issues, whether something's not working or "
"there's an error in a lesson.\n"
"\n"
"You can generate a log to help us identify the problem. To do so, click "
"here: [b][url=download]generate error log[/url][/b].\n"
"\n"
"Please drag and drop the generated file onto your issue on GitHub to attach "
"it.\n"
"\n"
"[font=res://ui/theme/fonts/font_title.tres]What's GitHub[/font]\n"
"\n"
"GitHub is an online platform to host and manage open-source projects like "
"the GDScript Learn app. It helps developers organize their work and "
"collaborate online.\n"
"\n"
"You can use GitHub to study the source code of many open projects, report "
"issues, or even contribute code yourself.\n"
"\n"
"[font=res://ui/theme/fonts/font_title.tres]How to report an issue[/font]\n"
"\n"
"1. Click the link above to get to the [i]GitHub Issues[/i] page.\n"
"2. Click on the [i]New Issue[/i] button.\n"
"3. Fill out the form to tell us more about your problem.\n"
"\n"
"You will need a GitHub account to do so.\n"
"\n"
"Please add as much relevant information as possible, such as the kind of "
"device you're using to access the app, and maybe attach a screenshot or "
"video clip showcasing the issue.\n"
"\n"
"[center]Thank you for contributing to open source![/center]"
msgstr ""
"앱에서 문제가 발생하면 아래 링크를 클릭하여 GitHub에 신고하세요.\n"
"\n"
"[center][b][url=https://github.com/GDQuest/learn-gdscript/issues]GitHub.com "
"> GDQuest > learn-gdscript > Issues[/url][/b][/center]\n"
"\n"
"해당 페이지에서 무언가가 작동하지 않거나 수업에 오류가 있는지 여부에 관계없"
"이 문제를 보고할 수 있습니다.\n"
"\n"
"문제를 식별하는 데 도움이 되는 로그를 생성할 수 있습니다. 이렇게 하려면 여기"
"를 클릭하십시오: [b][url=download]오류 로그 생성[/url][/b].\n"
"\n"
"생성된 파일을 GitHub의 이슈에 끌어다 놓아 첨부하세요.\n"
"\n"
"[font=res://ui/theme/fonts/font_title.tres]GitHub란 무엇입니까[/font]\n"
"\n"
"GitHub는 GDScript Learn 앱과 같은 오픈 소스 프로젝트를 호스팅하고 관리하기 위"
"한 온라인 플랫폼입니다. 개발자가 작업을 정리하고 온라인으로 공동 작업하는 데 "
"도움이 됩니다.\n"
"\n"
"GitHub를 사용하여 많은 공개 프로젝트의 소스 코드를 연구하고, 문제를 보고하거"
"나, 직접 코드를 제공할 수도 있습니다.\n"
"\n"
"[font=res://ui/theme/fonts/font_title.tres]문제 신고 방법[/font]\n"
"\n"
"1. 위의 링크를 클릭하여 [i]GitHub Issues[/i] 페이지로 이동합니다.\n"
"2. [i]신규 발행[/i] 버튼을 클릭합니다.\n"
"3. 귀하의 문제에 대해 더 자세히 알려주려면 양식을 작성하십시오.\n"
"\n"
"그렇게 하려면 GitHub 계정이 필요합니다.\n"
"\n"
"앱에 액세스하는 데 사용하는 기기의 종류와 같은 관련 정보를 최대한 많이 추가하"
"고 문제를 보여주는 스크린샷이나 비디오 클립을 첨부할 수 있습니다.\n"
"\n"
"[center]오픈 소스에 기여해 주셔서 감사합니다![/center]"

#: ui/components/popups/ReportFormPopup.tscn:158
msgid "OK"
msgstr "네"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:79
msgid "Configure the App"
msgstr "앱 구성"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:106
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:126
msgid "Text Size"
msgstr "텍스트 크기"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:153
msgid "Sample text"
msgstr "샘플 텍스트"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:166
msgid "Scroll sensitivity"
msgstr "스크롤 감도"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:192
msgid "Framerate cap"
msgstr "프레임 속도 제한"

#: ui/components/popups/SettingsPopup.tscn:241
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.gd:93
msgid "Open Lesson"
msgstr "공개 수업"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.gd:95
msgid "Continue Lesson"
msgstr "계속 수업"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.gd:97
msgid "Start Lesson"
msgstr "수업 시작"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:35
msgid "Lesson Title Goes Here"
msgstr "수업 제목이 여기에 표시됩니다"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:48
msgid "Lesson read"
msgstr "수업 읽기"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:56
msgid "0%"
msgstr "0%"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:79
msgid "Quizzes completed"
msgstr "퀴즈 완료"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:87
#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:108
msgid "0 / 0"
msgstr "0 / 0"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonDetails.tscn:100
msgid "Practices completed"
msgstr "실습 완료"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonItem.tscn:36
msgid "Lesson 0"
msgstr "수업 0"

#: ui/screens/course_outliner/CourseLessonItem.tscn:44
msgid "Lesson Title"
msgstr "수업 제목"

#: ui/screens/course_outliner/CourseOutliner.tscn:44
msgid "Course Index - "
msgstr "코스 인덱스- "

#: ui/screens/course_outliner/CourseOutliner.tscn:51
msgid "Course Title Goes Here"
msgstr "코스 제목이 여기에 표시됩니다"

#: ui/screens/course_outliner/CourseOutliner.tscn:83
msgid "Reset Progress"
msgstr "진행률 재설정"

#: ui/screens/course_outliner/CourseOutliner.tscn:98
msgid "Confirm Resetting Progress"
msgstr "초기화 진행 확인"

#: ui/screens/end_screen/EndScreen.tscn:122
msgid "That's it... for now!"
msgstr "그게 다야... 일단은!"

#: ui/screens/end_screen/EndScreen.tscn:160
msgid ""
"Thanks for participating in the beta test.\n"
"\n"
"We hope you enjoyed what's available so far.\n"
"\n"
"We wish we had a lot more to give you already, but creating this app took "
"time. A [i]lot[/i] of time.\n"
"\n"
"The good news is: now we figured out many of the more challenging parts, "
"moving forward, we can shift our focus onto new lessons and practices."
msgstr ""
"베타 테스트에 참여해주셔서 감사합니다.\n"
"\n"
"지금까지 사용 가능한 기능을 즐겼기를 바랍니다.\n"
"\n"
"이미 더 많은 것을 제공하고 싶지만 이 앱을 만드는 데 시간이 걸렸습니다. [i]많"
"은 [/i] 시간.\n"
"\n"
"좋은 소식은 다음과 같습니다. 이제 우리는 더 어려운 부분을 많이 파악했고 앞으"
"로 나아가서 새로운 수업과 실습에 초점을 맞출 수 있습니다."

#: ui/screens/end_screen/EndScreen.tscn:188
msgid ""
"[font=res://ui/theme/fonts/font_title.tres]What's coming next[/font]\n"
"\n"
"We have plans for many more lessons and improvements.\n"
"\n"
"You can find our plan for future releases on our [url=https://github.com/"
"GDQuest/learn-gdscript#roadmap]roadmap[/url]."
msgstr ""
"[font=res://ui/theme/fonts/font_title.tres]차기작[/font]\n"
"\n"
"더 많은 수업과 개선을 위한 계획이 있습니다.\n"
"\n"
"[url=https://github.com/GDQuest/learn-gdscript#roadmap]로드맵[/url]에서 향후 "
"릴리스에 대한 계획을 찾을 수 있습니다."

#: ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:56
msgid "[b]Question[/b]"
msgstr "[b]질문[/b]"

#: ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:80 ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:169
msgid "Explanation"
msgstr "설명"

#: ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:107
msgid "Skip"
msgstr "넘어가기"

#: ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:119
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:150
msgid "You're right!"
msgstr "네가 옳아!"

#: ui/screens/lesson/UIBaseQuiz.tscn:160
msgid "Answers here"
msgstr "여기에 답변"

#: ui/screens/lesson/UIContentBlock.gd:70
#: ui/screens/lesson/UIContentBlock.gd:134
msgid "Learn More"
msgstr "더 알아보기"

#: ui/screens/lesson/UIContentBlock.tscn:47
msgid "Placeholder heading"
msgstr "Placeholder 제목"

#: ui/screens/lesson/UIPracticeButton.tscn:52
msgid "Practice title"
msgstr "실습 제목"

#: ui/screens/lesson/UIPracticeButton.tscn:77
msgid "next"
msgstr "다음"

#: ui/screens/lesson/UIPracticeButton.tscn:100
msgid "Practice"
msgstr "실습"

#: ui/screens/lesson/UIPracticeButton.tscn:110
msgid "You are here"
msgstr "당신은 여기"

#: ui/screens/lesson/quizzes/QuizAnswerButton.tscn:40
msgid "Answer label"
msgstr "답변 라벨"

#: ui/screens/lesson/quizzes/UIQuizChoice.gd:26
msgid "(select all that apply)"
msgstr "(해당되는 모든 것들을 고르세요)"

#: ui/screens/practice/PracticeHint.tscn:8
msgid "Show Hint"
msgstr "힌트 보기"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.gd:143
msgid "Method descriptions"
msgstr "방법 설명"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.gd:159
msgid "Property descriptions"
msgstr "속성 설명"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.tscn:63
msgid "Summary - Lesson Name"
msgstr "요약 - 수업 이름"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.tscn:106
msgid "Goals"
msgstr "목표"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.tscn:119
msgid "Hints"
msgstr "힌트"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.tscn:126
msgid "Checks"
msgstr "체크"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.tscn:134
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: ui/screens/practice/PracticeInfoPanel.tscn:175
msgid "Open Practice List"
msgstr "실습 목록 열기"

#: ui/screens/practice/PracticeTestDisplay.tscn:42
msgid "Test text"
msgstr "테스트 텍스트"

#: ui/screens/welcome_screen/WelcomeScreen.gd:42
msgid "CONTINUE"
msgstr "이어하기"

#: ui/screens/welcome_screen/WelcomeScreen.gd:44
#: ui/screens/welcome_screen/WelcomeScreen.tscn:627
msgid "START"
msgstr "시작"

#: ui/screens/welcome_screen/WelcomeScreen.tscn:645
msgid "SELECT LESSON"
msgstr "수업 선택"

#: ui/screens/welcome_screen/WelcomeScreen.tscn:659
msgid "OPTIONS"
msgstr "옵션"

#: ui/screens/welcome_screen/WelcomeScreen.tscn:693
msgid "QUIT"
msgstr "나가기"
